華為多名前員工及高層洩密被捕 傳與樂視 酷派有關

科技產業跳槽、挖角時有所聞，但牽涉到洩密就非同小可。今 18 日傳出中國手機大廠華為發布內部公告，指出消費終端業務有 6 名員工遭逮捕，市場甚至一度傳聞被捕員工位涉華為高層，且案件牽涉到樂視、酷派兩家競爭對手。

今 18 日中國傳聞華為發布內部公告，有 6 名員工於昨 17 日正式被逮捕，消息指出，主因就在於涉嫌洩密給競爭對手樂視與酷派，甚至有傳聞此案件涉及公司高層。

對此，中國《每日經濟新聞》與《東方早報》旗下新聞網澎湃新聞報導，華為內部相關人士證實了該項消息，據兩家媒體報導，華為內部人士指出，涉案的 6 名員工已於 2015 年開始自華為離職，且為工程師或設計師，由於離職後仍持華為的智慧財產在外牟利，因此提告。否認事件與公司高層有關，也否認公告中提及涉案員工牽涉向樂視與酷派洩密。

華為拒絕透露涉案員工名單，《每日經濟新聞》進一步向現任酷派執行長劉江鋒求證，劉江鋒對此坦言，此次被捕員工有些人後來加入酷派。

樂視與旗下酷派與華為的挖角心結由來已久，2015 年以影音網站起家的樂視為拓展手機業務，積極從華為等企業挖角人才，2016 年 5 月甚至傳出華為設立了「打樂辦」防堵此事，而去年 8 月前華為榮耀總裁劉江峰，跳槽至酷派擔任執行長，使緊張關係升至高點。然現在樂視手機業務仍陷欠款風波，能不能持續留住人才、對人才有跳槽的吸引力還很難說，另外，對劉江峰等一眾從華為跳槽樂視/酷派者而言，想必也百感交集。